---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۲۲۰
---
# مناجات شمارهٔ ۲۲۰

<div class="n" id="bn1"><p>الهی زندگی همه با یاد تو، شادی همه با یافت تو و جان آنست که در او شناخت تو است، خدایا موجود نفسهای جوانمردانی، حاضر دلهای ذکر کنندگانی ازنزدیکت نشان می دهند و بر تر از آنی، از دورت می پندارند و نزدیکتر از جانی، ندانم که در جانی یا خود جانی، نه اینی و نه آنی جان را زندگی می یابد تو آنی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>روزی که مرا وصل تو در چنگ آید</p></div>
<div class="m2"><p>از حال بهشتیان مرا ننگ آید</p></div></div>